**北谷洋**（，），[山口縣](../Page/山口縣.md "wikilink")[須佐町](../Page/須佐町.md "wikilink")（現在的[萩市](../Page/萩市.md "wikilink")）出身的日本男[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。愛稱：（danii）。所屬事務所：SOLID
VOX。除了歌手身分外，亦曾參與過「[櫻花大戰歌謠秀](../Page/櫻花大戰.md "wikilink")」的公演。

## 來歷

  - 1994年：以3人組搖滾團體「Stagger」出道。
  - 1998年：參與「give peace a chance」。
  - 1999年：以演唱動畫「[ONE
    PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")」片頭曲「ウィーアー\!」（We
    Are\!）的動畫歌手「きただにひろし」身分出道。加入「Lapis Lazuli」，之後邊從事「Lapis
    Lazuli」活動，邊展開個人演唱。
  - 2002年：8月加入[JAM
    Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")。主要在Anipara音樂館的出前Akogi單元活動。

## 歌唱特色

有一種熱血且強力的聲音，高亢轉音平平，但是卻有一種不可思議的高低差。

## 樂曲作品

### 單曲

  - ウィーアー\!

<!-- end list -->

1.  ウィーアー\!（電視動畫「[ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")」第一期片頭主題曲）
2.  MUSIC
3.  ウィーアー\!（original karaoke）
4.  MUSIC（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    1999年11月20日（コロムビアミュージックエンタテインメント）

<!-- end list -->

  - 果てなき希望

<!-- end list -->

1.  Alive A life
2.  果てなき希望（特攝劇「[假面騎士龍騎](../Page/假面騎士.md "wikilink")」第一期片尾主題曲）
3.  Alive A life（original karaoke）
4.  果てなき希望（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    2002年3月20日（avex mode）

<!-- end list -->

  - We are the Heroes

<!-- end list -->

1.  爆闘宣言ダイガンダー
2.  We are the Heroes（電視動畫「[爆鬥宣言大綱彈](../Page/爆鬥宣言.md "wikilink")」片尾主題曲）
3.  爆闘宣言ダイガンダー（original karaoke）
4.  We are the Heroes（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    2002年4月20日（コロムビアミュージックエンタテインメント）

<!-- end list -->

  - 突撃軍歌ガンパレード・マーチ

<!-- end list -->

1.  突撃軍歌ガンパレード・マーチ（PS遊戲「[高機動幻想ガンパレード・マーチ](../Page/高機動幻想.md "wikilink")」印象歌曲）
2.  突撃軍歌ガンパレード・マーチ（off vocal）
3.  The 5121（音声ドラマ）

<!-- end list -->

  -
    2002年4月27日（ムービック）

<!-- end list -->

  - Revolution

<!-- end list -->

1.  Revolution（特攝劇「[假面騎士龍騎](../Page/假面騎士.md "wikilink")」第三期片尾主題曲）
2.  reborn
3.  Revolution（original karaoke）
4.  reborn（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    2002年9月26日（avex mode）

<!-- end list -->

  - 聖なるけものたち

<!-- end list -->

1.  聖なるけものたち（電視動畫「Saint Beast～聖獸降臨編～」片頭主題曲）
2.  闘え\!セイント・ビースト
3.  聖なるけものたち（off vocal）
4.  闘え\!セイント・ビースト（off vocal）

<!-- end list -->

  -
    2003年6月25日（Lantis）

<!-- end list -->

  - 太陽のtransform\!\!

<!-- end list -->

1.  太陽のtransform\!\!（電視動畫「[變形金剛Super
    Link](../Page/變形金剛.md "wikilink")」片頭主題曲）
2.  Calling you
3.  太陽のtransform\!\!（original karaoke）
4.  Calling you（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    2004年2月25日（インターチャネル）

<!-- end list -->

  - 魔弾戦記リュウケンドー

<!-- end list -->

1.  魔弾戦記リュウケンドー（特攝劇「[魔彈戰記龍劍童](../Page/魔彈戰記.md "wikilink")」第一期片頭主題曲）
2.  魔弾戦記リュウケンドー（TV size）
3.  魔弾戦記リュウケンドー（original karaoke）

<!-- end list -->

  -
    2006年2月15日（cutting edge）

<!-- end list -->

  - Justice of darkness～妖怪人間ベムのテーマ～

<!-- end list -->

1.  Justice of
    darkness～妖怪人間ベムのテーマ～（電視動畫「[妖怪人間貝姆](../Page/妖怪人間.md "wikilink")＜第2期＞」片頭主題曲）
2.  8月の永遠（歌：吉田美奈子）
3.  Justice of darkness～妖怪人間ベムのテーマ～（karaoke version）
4.  8月の永遠（karaoke version）

<!-- end list -->

  -
    2006年8月23日（avex mode）

<!-- end list -->

  - Endless Dream

<!-- end list -->

1.  Endless Dream（電視動畫「[遊戲王GX](../Page/遊戲王GX.md "wikilink")＜第4期＞」片尾主題曲）
2.  Smile

<!-- end list -->

  -
    2007年11月21日（マーベラスエンターテイメント）

2012 we go

### 其他

  - 電影「め組の大吾 火事場のバカヤロー」オリジナルサウンドトラック

<!-- end list -->

  -
    2000年3月23日（ビクターエンタテインメント）
    主題曲「Red Darkness」收錄

<!-- end list -->

  - 動畫「[ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")」song collection

<!-- end list -->

  -
    2000年7月20日（コロムビアミュージックエンタテインメント）
    印象歌曲「キャラヴェルFAREWELL～進め！ゴーイング・メリー号～」「麦わらのジョリーロジャー」收錄

<!-- end list -->

  - 動畫「[ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE.md "wikilink")」music＆song
    collection 2

<!-- end list -->

  -
    2000年9月21日（コロムビアミュージックエンタテインメント）
    印象歌曲「TALKING BLUES」收錄

<!-- end list -->

  - 特攝「[假面騎士顎門](../Page/假面騎士.md "wikilink")」song collection

<!-- end list -->

  -
    2001年6月21日（コロムビアミュージックエンタテインメント）
    印象歌曲「searching for myself」收錄

<!-- end list -->

  - 動畫「[爆鬥宣言大綱彈](../Page/爆鬥宣言.md "wikilink")」コロちゃんパック

<!-- end list -->

  -
    2002年5月18日（コロムビアミュージックエンタテインメント）
    插入歌「BURNING HEART」收錄

<!-- end list -->

  - 動畫「[銀河天使](../Page/銀河天使.md "wikilink")」闇鍋CD“極”

<!-- end list -->

  -
    2004年10月27日（ランティス）
    插入歌「愛しの浜辺」收錄

<!-- end list -->

  - 特攝「[魔法戰隊魔連者](../Page/魔法戰隊MAGIRANGER.md "wikilink")」全曲集～マジカルコンプリートソングス～

<!-- end list -->

  -
    2005年11月21日（コロムビアミュージックエンタテインメント）
    印象歌曲「トラベリオン・ゴー\!\!」收錄

<!-- end list -->

  - 動畫「[新蓋特機器人](../Page/新蓋特機器人.md "wikilink")」vocal collection～Dragan
    Battle～

<!-- end list -->

  -
    2006年7月26日（ランティス）
    插入歌「DEEP RED」收錄

<!-- end list -->

  - “MUV-LUV
    ALTERNATIVE（ゲーム「[マブラヴオルタネイティヴ](../Page/Muv-Luv_Alternative.md "wikilink")」）”collection
    of Standard Edition songs「Name」

<!-- end list -->

  -
    2006年12月6日
    插入歌「覚醒～Brave mind～」「バンドル版バンバンの歌

<!-- end list -->

  - 柏青哥「超絶合體SRD」主題曲集

<!-- end list -->

  -
    2007年7月4日(Tricycle)
    SRD機器人2號主題曲「S‧R‧D」收錄

## 出演

### 廣播

  - [Mの覚醒](https://web.archive.org/web/20070519214315/http://www.age-soft.jp/kiminozo-radio/m-kakusei/)

## 外部連結

  - [官網「少年の瞳のままで...」](http://www.kitadani-hiroshi.com/)

[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:山口縣出身人物](../Category/山口縣出身人物.md "wikilink")